課程檢討報告︱教局不想學生「追新聞」 資深通識教師反駁：課程列明可多用時事新資訊

學校課程檢討專責小組昨向教育局提交報告，提出多項有關通識科富爭議性建議，惟教育局未按慣例召開記者會，僅安排4間傳媒「小圍」採訪小組主席陳黃麗娟等人。陳太受訪時表示，不希望師生每日每周「追新聞」和添加資料，令學生要「沒完沒了討論」。有資深通識科教師駁斥，課程指引列明「時事的最新資訊可以多加採用」，若不討論，令學生與科目的距離拉遠。他又指，教師「唔係追新聞」，只會挑選與課程相關內容與學生討論。

唔比人睇新聞咁不如叫人背習語錄呀